# НИИ КП
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/nii_kp_logo1t.webp)](f/c/n/nii_kp_logo1.webp)|<info@orkkniikp.ru>, +7(495)517-92-00, Fax +7(495)673-47-19;<br> *Россия, 111250, г. Москва, Авиамоторная ул., д. 53*<br> <http://oaoniikp.ru>・ <http://www.federalspace.ru/1536>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Научно‑исследовательский институт космического приборостроения** — создание приборов и комплексов научного, социально‑экономического, специального назначения на основе оптико‑механических, лазерных, электронных и радиотехн. технологий. Направления деятельности:

- Системы, комплексы, приборы автоматического управления пилотируемыми и беспилотными КА и КС.
- Наземные и бортовые управляющие вычислительные комплексы.
- Аварийные радиомаяки системы КОСПАС-САРСАТ широкого применения.
- Системы слежения за подвижными объектами с помощью ГЛОНАСС/GPS и наземных имитаторов.
- Аппаратура базовых и малогабаритных (носимых) контрольно‑корректирующих станций (ККС) и пунктов слежения за космическими навигационными системами.
- Бортовые и наземные (возимые и носимые) приборы определения точных геодезических координат с использованием сигналов ГЛОНАСС/GPS; навигационная аппаратура потребителей (НАП) различного назначения, в том числе обеспечивающие работу в режиме ККС.
- Приемные антенны навигационных, связных, радиотелеметрических приемников и радиомаяков.
- Малогабаритные бортовые радиопередающие и наземные радиоприемные устройства и антенно‑приемные системы цифровых радиолиний дециметровых диапазонов радиотелеметрических систем двойного назначения.
- Наземная аппаратура приема и передачи (ретрансляции) сигналов цифрового спутникового ТВ.
- Методы и аппаратура неразрушающего контроля стойкости ЭКБ узлов РЭА к воздействию естественных дестабилизирующих факторов космического пространства (ДФКП) и технология повышения стойкости РЭА к ДФКП в целях повышения сроков активного существования КА.

Научно‑исследовательский институт космического приборостроения создан в 1985 году Постановлением ЦК КПСС и СМ СССР от 06.02.1985 г. №133‑50 на базе подразделений научно‑производственного объединения 「Радиоприбор」 (бывший НИИ-885) для проведения научных исследований и создания сложных инженерно‑технических комплексов для различных видов ракетно‑космических систем, а также бортовой и наземной аппаратуры и приборов гражданского и специального назначения.

С момента своего создания коллектив института принимал участие в большинстве программ Советского Союза и Российской Федерации. В настоящее время является одним из ведущих предприятий ракетно‑космической промышленности России в области разработки и производства приборов космической навигации (навигационной аппаратуры пользователя), аварийных радиомаяков и средств передачи и приема сигналов цифровых ракетно‑космических радиолиний.

Во исполнение Указа Президента РФ № 426 от 25.04.2006 г. Территориальным управлением Федерального агентства по управлению Федеральным имуществом по г. Москве принято решение (Распоряжение № 1372 от 29.12.2006 г.) о реорганизации ФГУП "НИИ КП" путем преобразования в ОАО "НИИ КП".  
С 14.08.2009 года - Открытое акционерное общество "Научно‑исследовательский институт космического приборостроения".



## The End

end of file
